% Created 2016-05-09 lun 17:22
\documentclass[a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\hoffset}{-0.7in}
\addtolength{\voffset}{-0.7in}
\author{Coyote3007}
\date{\today}
\title{Atmel}
\hypersetup{
 pdfauthor={Coyote3007},
 pdftitle={Atmel},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 24.5.1 (Org mode 8.3.4)},
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}

\maketitle
\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents

\graphicspath{{/home/coyote3007/Documentos/Labo/Atmel}} \newpage


\part{\textbf{Glosario}}
\label{sec:orgheadline1}
\begin{description}
\item[{SDA}] Linea de datos serie (siglas de serial data line).
\item[{SCL}] Linea de reloj (Siglas de serial clock line)
\end{description}
\part{\textbf{Organizacion del dispositivo}}
\label{sec:orgheadline16}
\begin{enumerate}
\item \textbf{Bloques de memoria}
\label{sec:orgheadline13}
\begin{description}
\item[{Bloque:}] En este documento, los terminos bloque y slot son usados de forma
conjunta para referirse a un area de 32 bytes en una zona particular de
memoria.

\item[{EEPROM:}] Consiste en una memoria rom que puede ser borrada y reprogramada
electricamente. Tiene una capacidad total de 664 bytes los cuales estan
segmentados de la siguente forma: \\
\begin{itemize}
\item 512 bytes de datos divididos en 16 registros de 32 bytes cada uno. Estos
registros pueden ser de lectura-escritura o solo lectura. Pueden
almacenar varios tipos de datos, y en funcion de que almacenen tendran
un tipo de restriccion u otro. La nomenclatura usada es slot[yy] como
indicativo a los 32 bytes almacenados en el slot yy
\item 88 bytes de configuracion en los cuales se almacenan atos como el
serial-ID, informacion extra y permisos de acceso. Como nomenclatura en
este documento se usara SN[a:b] que indica el rango de bytes de la
seccion de configuracion.
\item 64 bytes de OTP (One Time programable). Es una zona que puede ser usada
para almacenar datos de solo lectula. Para bloquear la zona OTP, los
bytes deben ser escritos usando el comando standard Write. La
nomenclatura usada en este documento sera del tipo OTB[bb] la cual indica
el byte en la zona OTP, mientras que OTP[aa:bb] indica un rango de bytes
en la misma zona.
\end{itemize}
\end{description}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Zona de datos}
\label{sec:orgheadline2}
Esta zona de datos es inaccesible y su lectura y escritura estan bolqueadas
antes de bloquear la configuracion de la seccion (usando lockConfig). Despues de
bloquear la configuracion, esta seccion de memoria puede ser tanto leida como
escrtia usando el comando Write y cifrada si se quiere.

\item \textbf{Zona de configuracion}
\label{sec:orgheadline8}
Esta zona contiene datos de identificacion del dispositivo asi como de la
configuracion del sistema y los valores de control de restricciones de acceso a
la zona de datos.\\

\begin{figure}
 \centering
 \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{tablaConf.png}
 \caption{Tabla de configuracion}
\end{figure}

\begin{enumerate}
\item \textbf{I\(^{\text{2}}\)C Enable}
\label{sec:orgheadline3}
\begin{description}
\item[{Bit 0}] (1) I\(^{\text{2}}\)C Interfaz, (0) Interfaz de cable unico
\item[{Bits 1-7}] Ignorados
\end{description}

\item \textbf{I\(^{\text{2}}\)C Direccion}
\label{sec:orgheadline4}
\textbf\{I\(^{\text{2}}\)C\}
\begin{description}
\item[{Bit 0-2}] Ignorado
\item[{Bits 1-7}] Direccion del dispositivo I\(^{\text{2}}\)C
\end{description}
\textbf{Cable unico}
\begin{description}
\item[{Bits 0-2}] Ignorado
\item[{Bit 3}] TTL activado
\item[{Bits 4-7}] Ignorado
\end{description}

\item \textbf{Modo OTP}
\label{sec:orgheadline5}
\begin{description}
\item[{0xAA}] Modo de solo lectura
\item[{0x00(Legacy)}] Cuando la zona esta bloqueada, las escrituras estan
desactivadas asi como las lecturas de 32 bytes y las palabras 0 y 1
\end{description}
\item \textbf{Modo selector}
\label{sec:orgheadline6}
\begin{description}
\item[{0}] El selector puede ser actualizado con UpdateExtra
\end{description}
Cualquier otro valor no permitira actualizar el selector
\item \textbf{Configuracion de slot}
\label{sec:orgheadline7}
\begin{center}
\begin{tabular}{rll}
Bit & Nombre & Descripcion\\
\hline
0-3 & ReadKey & Clave usada para lecturas cifradas\\
4 & CheckOnly & 0 = se puede usar cualquier comand de cifrado.\\
 &  & 1 = solo puede usarse para CheckMac y GenDig\\
5 & SingleUse & 0 = no hay limite de tiempo de uso para la clave\\
 &  & 1 = UseFlag limita el tiempo de uso de la clave\\
6 & EncryptRead & 0 = Las lecturas en claro estan permitidas\\
 &  & 1 = Requiere que el slot este cifrado y sea secreto para acceder\\
7 & IsSecret & 0 = El slot no es secreto, permite lectura y escritura en claro\\
 &  & 1 = El slot es secreto. Requiere lectura y escritura cifrada\\
8-11 & WriteKey & Slot de la clave a ser usada para validar las escrituras cifradas\\
12-15 & Write Config & Detallado\\
\end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
\begin{tabular}{rlrrll}
Bit 15 & Bit 14 & Bit 13 & Bit 12 & Clave Origen & Descripcion\\
\hline
0 & X & 1 & 0 & Objetivo & El comando DeriveKey puede ser ejecutado\\
 &  &  &  &  & sin autorizacion MAC(Roll)\\
1 & X & 1 & 0 & Objetivo & Se necesita autorizacion MAC para ejecutar\\
 &  &  &  &  & el comando DeriveKey(Create)\\
0 & X & 1 & 1 & Padre & El comando DeriveKey puede ser ejecutado\\
 &  &  &  &  & sin autorizacion MAC(Roll)\\
1 & X & 1 & 1 & Padre & Se necesita autorizacion MAC para ejecutar\\
 &  &  &  &  & el comando DeriveKey(Create)\\
X & X & 0 & X & - & Los slots con esta configuracion no deben\\
 &  &  &  &  & de ser usados para DeriveKey\\
\end{tabular}
\end{center}
\end{enumerate}

\item \textbf{Zona OTP(Programable solo una vez)}
\label{sec:orgheadline9}
Usando el comando lockConfig, la zona OTP se bloquea tanto para escritura como
para lectura.
Una vez la zona OTP esta bloqueda, el byte OTPmode en la configuracion controla
los permisos de la zona de la siguiente manera:
\begin{description}
\item[{Modo de solo lectura}] Los datos no pueden ser modificados y deben de ser
usados para almacenar datos que no van a cambiar. Intentar escribir en esta
zona devolvera un error y dejara la zona de memoria sin modificar
\item[{Modo legacy}] Solo estan permitidas lecturas de 4 bytes. Cualquier intento de
ejecutar una lectura de 32 bytes devolvera error. Cualquier tipo de
escritura en este modo esta prohibida en la zona OTP
\end{description}

\item \textbf{Bloqueo del dispositivo}
\label{sec:orgheadline12}
Hay dos bloqueos independientes:
\begin{itemize}
\item Bloqueo de la zona de configuracion (LockConfig, byte 87)
\item Bloqueo de la zona OTP y la zona de configuracion (LockData, byte 86)
\end{itemize}

Estos bloqueos estan almacenados en la zona de configuracion y estan
identificados por dos bytes independientes. Cuando una zona se bloquea, no hay
forma de desbloquearla.

El dispositivo debe de ser configurado al principio con la configuracion e
informacion deseada para despues ser bloqueado. Cuando se complete el bloqueo,
todas las escrituras (tanto de informacion publica como privada) tienen que ser
escritas de forma cifrada.

Es importante que las zonas de datos y OTP se bloqueen antes del lanzamiento del
sistema debido a que un fallo o una modificacion en esta zona de datos derivaria
en un problema de seguridad para todo el sistema.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Bloqueo de la zona de configuracion}
\label{sec:orgheadline10}
\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
 & Lectura & Escritura\\
\hline
LockConfig == 0x55 (Desbloqueado) & Si & Si\\
LockConfig != 0x55 (Bloqueado) & Si & No\\
\end{tabular}
\end{center}
\item \textbf{Bloqueo de la zona de datos y OTP}
\label{sec:orgheadline11}
\begin{center}
\begin{tabular}{lll}
 & Lectura & Escritura\\
\hline
LockData == 0x55 (Desbloqueado) & No & No\\
LockData != 0x55 (Bloqueado) & Si \footnotemark & Si \footnotemark[1]{}\\
\end{tabular}
\end{center}\footnotetext[1]{Basado en la configuracion de slot para cada slot}
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\item \textbf{SRAM}
\label{sec:orgheadline15}
El dispositivo incluye una memoria estatica RAM (SRAM) usada para almacenar el
comando de entrada y el resultado de las operaciones, asi como el valor de una
clave temporal. El contenido de esta memoria se invalida cuando el dispositivo
entra en suspension o se apaga.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Clave temporal}
\label{sec:orgheadline14}
La clave temporal (TempKey) es un array de registros ubicado en la SRAM que
puede ser usado como valor de retorno de comandos. El contenido de este registro
no puede ser leido por el dispositivo (a pesar de que el propio dispositivo
puede leer y usar el contenido de forma interna). El contenido de este registro
se reparte de la siguiente forma: \footnote{Cuando nos referims a TempKey, estamos refiriendonos al contenido de
los primeros 32 bytes del registro de datos. El resto de informacion sera
referida como TempKey.SourceFlag, TempKey.GenData\ldots{}}
\begin{center}
\begin{tabular}{lrl}
Nombre & Tamaño(Bits) & Descripcion\\
\hline
TempKey & 256 & Resultado del Nonce o del Digerido\\
SlotID & 4 & Si la operacion fue de digerido, estos bits indican que clave fue\\
 &  & usada. En otro caso, representan uno de los slots de la zona de datos\\
SourceFlag & 1 & Representa la fuente de aleatoriedad de la clave temporal.\\
 &  & 0 = RNG. 1 = Semilla introducida de forma externa.\\
GenData & 1 & 0 = se ignora el SlotID. 1 = El contenido de la clave ha sido generado\\
 &  & usando uno de los slots de la zona de datos (SlotID)\\
CheckFlag & 1 & 1 = TempKey ha sido generada por el comando GenDig y al menos una clave\\
 &  & usada en la generacion esta restringida al comando CheckMac. 0 = E.O.C\\
Valid & 1 & 1 = TempKey valido. 0 = TempKey invalido\\
\end{tabular}
\end{center}

El TempKey.Valid sera configurado a 0 en los siguientes casos:
\begin{itemize}
\item Encendido, apagado, suspension e hibernacion, expiracion del watchdog o
deteccion de trampas. Sin embargo, se mantendran los contenidos de TempKey
cuando el dispositivo este ocioso
\item Despues de la ejecucion e cualquier otro comando que no sea Nonce o GenDig
independientemente de la terminacion del comando
\item Un error en la ejecucion o el parseo de GenDig o de Nonce
\item Si la ejecucion del Nonce reemplaza cualquier salida del GenDig
\end{itemize}
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\part{\textbf{Caracteristicas de seguridad}}
\label{sec:orgheadline18}
El ATSHA204 incorpora capas de proteccion fisica para proteger el contenido de
la EEPROM. Algunas medidas son:
\begin{itemize}
\item Un escudo activo sobre la parte protegida
\item Cifrado de memoria interno
\item Modos de testeo seguros
\item Proteccion anti glitches
\item Deteccion sobre trampas basadas en voltaje
\end{itemize}

Tanto el voltaje del reloj como de la logica interna estan generados de forma
interna. De esta forma, se prevee cualquier ataque directo sobre esas dos
señales usando los pines de servicio.

\begin{enumerate}
\item \textbf{RNG}
\label{sec:orgheadline17}
El ATSHA204 incluye un generador de numeros aleatorios de 32 bytes. El
dispositivo combina este numero generado con el numero de entrada del nonce que
es almacenado dentro del dispositivo (en el TempKey) y puede ser usado para
otros comandos.Un uso comun de este numero aleatorio es como entrada para el
reto MAC en un dispositivo separado mediante el comando CryptoAuthentication.\\
A modo de prueba, antes de bloquear la zona de configuracion, el generador de
numeros aleatorios siempre devuelve el siguiente valor: XX00XX00\ldots{} Siendo XX el
primer byte leido del dispositivo y usado para el mensaje SHA.
Para preveer ataques por repeticion, el dispositivo requiere que un nuevo nonce
sea generado e incluido como parte de la sequencia de cifrado usada para
proteger que los datos sean leidos o escritos. Para implementar este
requerimiento, la clave de proteccion de datos generada por GenDig y usada por
el comando de lectura o escritura debe usar el numero generado aleatoriamente
durante la creacion del nonce.\\

La forma de generar el numero aleatorio viene en funcion de una seed interna (la
cual no es accesible desde fuera del dispositivo). Esta seed esta almacenada en
la EEPROM, y es actualizada cada vez que el dispositivo arranca, este entra en
hibernacion o se apaga. La especificacion de la EEPROM limita el numero de veces
que la seed puede ser actualizada. Este factor puede ser mitigado suprimiendo la
actualizacion de la seed. Pero debe ser usado con precaucion debido a que afecta
a la seguridad del sistema.
\end{enumerate}

\part{\textbf{informacion E/S}}
\label{sec:orgheadline20}
La comunicacion del ATSHA204 puede realizarse mediante dos interfaces: I\(^{\text{2}}\)C o
Single-Wire. Su seleccion se basa en la orden del disposivo:
\begin{description}
\item[{Single-Wire}] Este modo usa un pin de proposito general de entrada/salida del
microprocesador conectado al pin SDA del dispositivo. Tiene una velocidad
de 26Kb/s y es compatible con el standard de comunicacion asincrona \href{https://es.wikipedia.org/wiki/Universal_Asynchronous_Receiver-Transmitter}{UART}
\item[{I\(^{\text{2}}\)C}] Con una tasa de 1Mb/s, el I\(^{\text{2}}\)C necesita de 2 pines para poder
funcionar correctamente (SDA y SCL). Este modo es compatible con la
interfaz serie de la EEPROM del Atmel AT24C16B.
\end{description}
\begin{enumerate}
\item \textbf{Organizacion de los bits}
\label{sec:orgheadline19}
La autenticacion usa un esquema de ordenacion comun para los bytes y para su
representacion en el esquema:
\begin{itemize}
\item Todos los elementos agregados de varios bytes se tratan como matrices y se
procesan en el orden recibido o se transmiten con el index "\#0" primero
\item Los integers de 2 bytes se transmiten por el bus de forma que el byte menos
significativo va primero
\end{itemize}

Dependiendo del canal de entrada/salida usado, el orden de bits es diferente:
\begin{itemize}
\item En Single-Wire, los datos son enviados y recibidos con el bit menos
significativo primero.
\item En I\(^{\text{2}}\)C, los datos son enviados y recibidos con el bit mas significativo
primero.
\end{itemize}
\end{enumerate}
\part{\textbf{Interfaz Single-Wire}}
\label{sec:orgheadline23}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Implementacion a nivel fisico de los tokens}
\label{sec:orgheadline21}
\\
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{wake.png}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{0.png}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{1.png}
\item \textbf{Tokens de Entrada/Salida}
\label{sec:orgheadline22}
\begin{itemize}
\item Entrada (Hacia el ATSHA204)
\begin{description}
\item[{Wake}] Despierta al dispositivo dese el estado de hibernacion o idle
\item[{Zero}] Envia un bit al dispositivo con un valor cero
\item[{One}] Envia un bit al dispositivo con un valor uno
\end{description}

\item Salida (Desde el ATSHA204)
\begin{description}
\item[{ZeroOut}] Envia un bit desde el dispositivo con un valor cero
\item[{OneOut}] Envia un bit desde el disposivo con un valor uno
\end{description}
\end{itemize}
\end{enumerate}

\part{\textbf{Interfaz I\(^{\text{2}}\)C}}
\label{sec:orgheadline24}
\part{\textbf{Caracteristicas electricas}}
\label{sec:orgheadline25}
\part{\textbf{Flags de control}}
\label{sec:orgheadline26}
\part{\textbf{Bibliografia}}
\label{sec:orgheadline27}
\href{http://www.atmel.com/Images/Atmel-8740-CryptoAuth-ATSHA204-Datasheet.pdf}{ATSHA204} \\
\href{http://www.atmel.com/Images/doc7618.pdf}{Bootloader Datasheet} \\
\href{http://www.atmel.com/Images/doc8737.pdf}{Atmel AT88CK454BLACK HW guide }\\
\end{document}